[慶祝Korean Fish落台系列] 極權說話方式入門:doublethink

今日社交媒體有好多罷韓告捷的消息，當然可喜可賀

但令人感興趣嘅是，韓總面對如此難堪嘅局面，仍不忘消費果一百三十萬冇投票嘅高雄人，作為他面書置頂信息的延續

Ps:已經好心幫大家blur左佢個樣

當大家笑鳩他「落地拿渣沙」、「沉默大多數」之時，又有冇諗過依個舉動係一粒繼續餵俾佢啲韓粉嘅藍色藥丸？甚至背後隱藏住極權國家嘅意識形態

以上約一百字的信息，呼籲支持者唔好係琴日（6/6）投票，並褒揚 「不投票的行為」為表達自己意見的方式、而且既不激化又不對立更是不政治化嘅處理手段。聰明的您，應該看出端倪了，投票，唔係就係民主社會一個主要表達意見嘅途徑咩？依種認知上嘅矛盾，被George Orwell定義為
Doublethink(雙重思想)

Quoted from wiki:

<1984>裡的三句: War Is Peace; Freedom Is Slavery; Ignorance Is Strength 就當然係doublethink的應用。係小說入面，單一執政嘅Ingsoc(英社)擁護寡頭政治，但同時又自詡為民主的守護者。係現實中，
有個係WTO就永遠話自己發展中國家，係國際社會就也文也武嘅天朝大國成撚日都讚自己係最有特色嘅民主國家

而香港嘅doublethink代表，當然唔少得我地天才般嘅容海恩議員

(議會必然係講政治嘅地方)

同777

(香港高度自治...ar ha?)

返返我地韓總嘅case，就睇得出韓總，或者佢背後嘅人對罷韓公投嘅呼籲，一早就超越投與不投嘅二元問題

而更似係一個反民主制度嘅思想植入

至於背後咩人想輸出依種意識形態？

結語:
Doublethink唔單只係一種語言藝術咁簡單，背後仲可以配合其他邏輯謬誤，做到思想控制嘅效果(有人想睇再寫)
小弟第一次係學術台開po
求下大家睇完留個名又好，有錯請插

1

2

自推

召喚連豬合唱團

推

Pish

留名等學嘢

的確冇講錯
所以唔好再話佢地蠢/fake news on9冇人睇
真蠢只會做一次，做得多一定有佢既理由

策略上，循例點都要餵返啲blue pill俾支持者食
因為佢地最怕既係啲人食red pill

而且韓國瑜依粒藍色藥除左希望支持者安於現狀之外，仲包埋幫高雄發大財、抗疫同團結社會嘅效用用
好難叫人唔食多幾粒姐

香港朋友係咪好葡萄呢？ 唔怕！
我地都有郭安法依粒多功能藥丸